---
title: 编码风格
date: Mon 01 Jan 2018 09:11:17 PM CST
tag: [python]
categories: Linux
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

- 每层缩进使用4个空格
- 续行要么与圆括号/ 中括号/ 花括号这样的元素保持垂直对齐，
    ```python
    if (this_is_one_thing and
        that_is_another_thing):

    if (this_is_one_thing 
            and that_is_another_thing):
    ```
- 在多行结构中的右括号/ 右中括号/ 右大括号应该行在最后一行的第一个非空白字符的正下方，或者起始行的第一个字符正下方
    ```python
    my_list = [
        1,2,3,
        4,5,6
        ]
    my_list = [
        1,2,3,
        4,5,6,
    ]

- 空格是首选的缩进方法
- python3不允许混合使用值表符和空格的缩进代码
- 限制每行最大高度为79个字符
- 顶级函数和类定义上下使用俩个空行分隔
- 类内的方法定义使用一个空行分隔
- 代码的编码总是使用`UTF-8`
- import 不同模块应该独立一行
- 不要在关键值参数或默认值参数的等号俩边加入空格。
    ```python
    def complex(read, imag=0.0):
        return magic(r=real, i=img)
    ```
- 多条语句不能在同一行

## 注释
- 与代码相矛盾的注释不如没有，注释总是随着代码的变更而更新
- 注释应该是完整的句子，如果注释是一个短语或语句，第一个单词应该大写
- 行内注释应该至少与语句相隔俩个空格，以`#`开头，后面加一个空格

- 模块名应该短，且全部小写，可以使用下划线
- 包名应该短，且全部写小，但不使用下划线
- 函数名全部小写，可以使用下划线
- 总是使用`self`作为实例方法的第一个参数
- 总是使用`cls`作为类方法的第一个ie参数
- 变量名和保留关键字冲突，通常最好在参数后面添加一个尾随的下划线，而不是使用缩写或胡乱拆分
- 方法名和实例变量： 全部小写，用下划线分割
- 常量通常是模块级别的定义，全部大写，用下划线分割

- python里没有真正的私有属性

- 使用`is`或`is not`，从不使用`==`操作符

- 用`''.startswith()`和`''.endswith()`代替字符串切片来检查前缀和后缀
- `isinstance(a, str)` 用这个来检查对象类型
- 对于序列（字符串/ 列表/ 元组）来说，空的序列为False，直接用if 去判断布尔值，而不是使用`len`去判断长度是否为零。
- 不要用`==`比较`True`/ `False`

